[
    {
        "quizTitle": "Mitologia",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Questa figura mitologica greca è il dio / dea della strategia di battaglia (tra le altre cose).",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Ares",
                    "Artemis",
                    "Athena",
                    "Apollo"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Il nome greco di Nettuno era ...",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Apollo",
                    "Poseidon",
                    "Ares",
                    "Zeus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quale di questi dei romani non ha una controparte nella mitologia greca?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Vulcano",
                    "Juno",
                    "Marte",
                    "Janus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Qual è il nome del dio greco dei fabbri?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Dyntos",
                    "Vulcano",
                    "Efesto",
                    "Artagatus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Secondo il folklore giapponese, qual è il cibo preferito della Kappa.",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Cetrioli",
                    "stanza",
                    "kabocha",
                    "Nasu"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Politica",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Quale presidente ha cancellato il debito nazionale degli Stati Uniti?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Andrew Jackson",
                    "Franklin Roosevelt",
                    "John F. Kennedy",
                    "Ronald Reagan"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Prima del 2011, \"True Capitalist Radio\" era conosciuta con un nome diverso. Come si chiamava quel nome?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Radio capitalista texana",
                    "Capitalisti uniti",
                    "True Conservative Radio",
                    "La vera radio repubblicana"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quale di questi NON è uno dei figli di Donald Trump?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Donald Jr.",
                    "Eric",
                    "Ivanka",
                    "Giulio"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Qual era il soprannome personale del 40 ° Governatore dello Stato americano della Louisiana, Huey Long?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Il campione",
                    "L'oracolo",
                    "Il Kingfish",
                    "The Hoot Owl"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quale ex presidente degli Stati Uniti ha usato \"Let's Make America Great Again\" come slogan della sua campagna prima della campagna di Donald Trump?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Gerald Ford",
                    "Richard Nixon",
                    "Ronald Reagan",
                    "Jimmy Carter"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Geografia",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Kuala Lumpur è la capitale di quale paese?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Malaysia",
                    "Tailandia",
                    "Indonesia",
                    "Singapore"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quale evento ha portato Liechenstein ad aggiungere una corona alla sua bandiera?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Firma della Costituzione del Liechtenstein del 1862",
                    "Incoronazione del principe Johann I Joseph nel 1805",
                    "Decreto di Carlo VI nel 1719",
                    "Le Olimpiadi del 1936"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quale paese ha tre capitali?",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Regno Unito",
                    "Sud Africa",
                    "Somalia",
                    "Cina"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Qual è il fiume più lungo del mondo?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Yangtze",
                    "Missouri",
                    "Amazon",
                    "Nilo"
                ]
            },
            {
                "questionText": "In quale contea inglese è la città di Portsmouth?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Oxfordshire",
                    "Surrey",
                    "Buckinghamshire",
                    "Hampshire"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Film",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Nel film del 1984 \"The Terminator\", quale numero di modello è il Terminator interpretato da Arnold Schwarzenegger?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "T-800",
                    "T-888",
                    "T-1000",
                    "I-950"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Qual è il nome del robot nel classico film di fantascienza del 1951 \"The Day the Earth Stood Still\"?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Colosso",
                    "Scatola",
                    "semole",
                    "Robby"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Nel riavvio di Nightmare on Elm Street del 2010, chi ha interpretato Freddy Kruger?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Jackie Earle Haley",
                    "Gunnar Hansen",
                    "Tyler Mane",
                    "Derek Mears"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quale di questi attori si dice sia stato tagliato dal film \"ET the Extra-Terrestrial\"?",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Andy Kaufman",
                    "Harrison Ford",
                    "Arnold Schwarzenegger",
                    "Michael J. Fox"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Chi ha giocato al sergente. Gordon Elias in 'Platoon' (1986)?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Matt Damon",
                    "Johnny Depp",
                    "Charlie Sheen",
                    "Willem Dafoe"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Storia",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Il genocidio di Herero fu perpetrato in Africa da quale delle seguenti nazioni coloniali?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Gran Bretagna",
                    "Francia",
                    "Belgio",
                    "Germania"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Adolf Hitler è nato in quale data?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "20 aprile 1889",
                    "16 aprile 1889",
                    "12 giugno 1889",
                    "6 febbraio 1889"
                ]
            },
            {
                "questionText": "In quale anno è caduto il muro di Berlino?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "1993",
                    "1987",
                    "1989",
                    "1991"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Qual è il nome della nave che si trovava a poche miglia di distanza dal RMS Titanic quando colpì un iceberg il 14 aprile 1912?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Commercio",
                    "Cristol",
                    "Carpathia",
                    "californiano"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quando è iniziata la crisi del terzo secolo?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "235 a.C.",
                    "242 AD",
                    "210 AD",
                    "235 AD"
                ]
            }
        ]
    }
]